保連奴=巴塞離隊史上第3貴！前面只有尼馬+1傳奇

隨著保連奴確定從巴塞轉投廣州恒大，這位巴西國腳也引起了人們的關注和熱議。特別是保連奴的買斷條款，也將在巴塞隊史紀錄里留下濃墨重彩的一筆。

據《每日體育報》報導，明夏廣州恒大可以用5000萬歐元的費用激活保連奴的買斷條款，如此一來，那麼巴西人將成為尼馬和費高之後，巴塞隆拿轉出球員的歷史上第三昂貴的球員。2000年的夏天，費高以當時的世界第一轉會費、6000萬歐元加盟了皇馬。17年後，大巴黎直接激活尼馬合約中的2.2億歐元違約金條款，再度刷新了巴塞出售球員的紀錄。

值得一提的是，即便是山齊士和法比加斯兩人的在離開魯營時的費用也沒有超過5000萬歐元。2014年夏天，山齊士以4250萬歐元的轉會費加盟了阿仙奴，法比加斯在同年夏天以3300萬歐元轉會費加盟了車路士。